文在寅：必須查明光州民主化運動時是誰下令向民眾開槍

文在寅：必須查明光州民主化運動時是誰下令向民眾開槍

南韓的五一八光州民主化運動，迎來40周年。南韓總統文在寅表示，必須查明光州民主化運動時，是誰下令向民眾開槍並問責。文在寅表示，要找出集體屠殺受害者，並查明直升機向民眾開槍的原因，以及大量隱瞞和歪曲事實工作的真相。文在寅表示，查明真相的目的不是為了找到責任人並依法懲處，而是要基於事實真相走上和解、團結的道路。文在寅指出，法律將五一八光州運動定義為民主化運動，即便如此歪曲和貶低五一八的言論接連不斷，對此應予以嚴厲應對。文在寅曾於2018年3月提交政府修憲，將五一八民主化運動寫入前言，但因為表決人數不足而未能修憲。

2020-05-17 11:36:45